是日晚餐 舒肥海南雞飯

今日早左整 唔再係宵夜

好想食

睇第1第3幅圖 隻雞肉質好正

食譜？
用雞湯浸？

無黑醬油點食

好似幾好食

醬呢？

得閒整你食

我唔鐘意黑醬油 所以冇整

印媽d野好食d

點解分開兩件浸？

慢煮用幾多度，幾耐同埋個湯點整？

係
自己上星期煲左個雞湯
個袋入面有雞半隻 莞茜 三塊南薑 蔥 一條香茂 1.5L雞湯 72度 slow cook 左80分鐘
自己覺得可以再耐d 因為我隻雞細我驚會老
我覺得呢個size半隻可以slow cook兩個鐘

如果你隻雞係大d 一隻可以75度3個鐘

我一個人住 驚食唔曬
半隻今日食海南雞
半隻過幾日豆豉炒
轉頭俾你

兩個夠啦

慢煮就慢煮啦

飯有冇用返個汁煲

個雞湯係先將四隻雞殻放左預熱左既焗爐
焗佢最少一個鐘 焗香d骨 中途反一反佢
如果個顏色金黃 就拎出黎 灘凍拆骨
之後拎煲水 加骨 加半個洋蔥 兩條西芹 一條紅蘿蔔
三粒冬菇 我有加埋d茹水
煲七個鐘 中途加水同清走d油
煲用再隔渣就有雞湯

Sous vide

有

我老母唔會識慢煮

好勁呀

你教印媽煮啦
或者你可以煮佢食

好有心機👍🏻👍🏻👍🏻

個湯平時煮餸有用
唔想浪費 所以物盡其用